宇宙GEM爆解約後「不能再叫宇宙GEM」 11年心血一夜全掰

歌手鄧紫棋（本名：鄧詩穎）7日宣布和經紀公司「蜂鳥音樂」解約，難過吐露常和老闆、音樂總監為公事和私事吵架，後來遭到對方反駁。這件事情還沒有一個結果，粉絲們就十分擔心她未來的路該怎麼走，就有人發現如果解約「鄧紫棋」這個名字恐怕不能再使用了。

在鄧紫棋和蜂鳥音樂各發公告後，粉絲們最擔心的就是鄧紫棋未來的前途和出路，每天都會在微博透過超級話題發文，就希望能給偶像帶來點力量，但也有人第一時間就想到「藝名版權、歌曲版權、歌迷會管理人、頻道歸屬人」都是鄧紫棋需要去協調爭取的部分。

在網友提供的圖片中可以看見蜂鳥音樂有限公司在在2014年9月5日申請了「鄧紫棋」的商標，2015年7月20日通過初審，也在2015年10月21日進行註冊公告。這也讓粉絲忍不住感嘆，「藝名版權丟了倒是還好，換個名就算了，我們愛的是鄧紫棋本人並不是鄧紫棋這個名字，但要是歌曲版全丟了，紫棋可就要重心來過了」、「歌迷會在解約事情後都憂心忡忡怕歌迷會會解散，大家只有靠著自己的力量重新團結會員，在接下來的八場演唱會，要給她最好的應援」。

改名做瘋蝗漿

條友都賺夠啦

難過吐露諗咗我一陣

叫Gem囉

如何叫你最貼切合襯 如何叫你你會更興奮
連名帶姓會更接近你 還是更陌生

要是完全忘了姓氏 也沒有本身的名字
總記得神情和語氣
無字暗語 你也心中有知

鄧紫棋®️

叫"邓"紫棋咪得囉

叫鄧狗

如果佢將身份證改做鄧紫棋有冇得玩?
唔通你註冊左商標,我就唔可以用真名出歌?

叫鄧紫瘋仲正啦

咁佢本名叫咩

大埔出黎朝朝塞車
係難過d

屌你第一段第一句迷講左囉

第一句就係

我都係出番去先

大團圓結局

簽大後臺支那公司就無問題啦
佢都係講掂先同舊公司反面啫

叫鄧紫琪咪得
反正藝名

真·GEM
堅系GEM

返大陸啊啦

Get everybody move to the trash

賺得多就洗得多
邊會夠

可能唔可以以商業用途

成班個重點去哂個人名度
其實最大問題係啲歌個版權
歌無版權，改乜名都無用

你幫公司寫report ,個report 屬於公司定你自己

玩大佢，改埋本名做鄧紫棋

佢都唔會唱返廣東歌架啦

叫佢收皮啦

版權屬創作人及公司共同擁有
不過創作人無發行權

大陸既事關香港咩事
有咩人會理佢

翻唱beyond羅！反正佢紅都係靠人地之嘛

仆街笑到失控

佢嗰朵喺香港臭曬，好大程度係佢經理人

得罪曬啲傳媒一齊反佢寫衰佢

笑死係咪要好似av女優咁換公司要改名

改做鄧灣區
英文 GBA，Greater Bay Area

宇宙巨漿

講真
D人係認佢個人, 唔係認D咩
佢人氣而家咁既程度
公司玩再大, 都係玩死自己後路
好來好去, 香港公司永遠都唔撚識
我明, 佢一定係搖錢樹
如果間公司想賺埋呢水就完, 玩落去係OK
但係GEM 自己, 就算你唔比佢用佢個名, 唱番D歌
佢一樣紅得番

支那Gem

佢自己無抗拒,而家都係因為利益先同經理人反面啫

即係好似"海賊王"
台灣唔用得?

叫番Gloria Tang

咁叫宇宙G 啦

禁樣搞一搞個人身分就回避曬大陸d追稅 高招

屌你我都係咁諗 我覺得轉名反而有利
係d 歌既版權慘姐

改做鄧扯旗囉

次次有歌手轉唱片公司都係咁架啦
舊公司仲可趁你新公司出新碟時出番隻倉底未公開過嘅「新曲」加精選打對台

屌你老母 蠻毛？

當日佢同經理人同氣連枝架 叱咤、記者會等等

人名有版權嘅咩

係真唔係呀

朱咪咪

梳 我都係仲未明

單純既字都可以註冊商標
係咪支那獨有？

同問？

最理想就係自己

無理由自己作嘅歌版權唔係屬於自己

宇宙JAM

我們愛的是鄧紫棋本人並不是鄧紫棋這個名字，但要是歌曲版全丟了，紫棋可就要重心來過了」

重新

如果tldr，有野無睇就明都算

屌你第一句就係仲問

就問

美國個McDonald 兄弟敗訴咗,以後個商標唔可以用使用甚至影射個M字同McDonald 字

利益申報:睇大創業家The Founder(2016)有講

叫阿醬囉，

再拉醬魚城組天團囉。

G

叫Gemy啦！Get Everyone Moving Yeah!

前排先有出首廣東歌叫睡皇后

你受薪作曲架

i want to be a singer

咁我地呢啲fans都無得叫棋士了

感覺GEM以後財路會慢慢無

擺明當佢搖錢樹啦
間公司食粥食飯靠曬佢

Common sense isn’t common

少年得志
之後邊有人夠膽同你簽

大陸咁紅. 大把金主接收佢. 幫佢搵錢. 洗咩擔心
報紙佬講到冇人要都 ON9

只有署名權，仲有宇宙GEM邊有咁勁曲詞編都一手搞掂啊？如果係既話都仲有使用權可以行使下。

好似宇都宮咁，改左咩叫Rion都唔會有乜分別架啦

又成班打手進場

條友鳩叫鳩叫咁快就十年，唔係背後有大後台射住呢D咁既偽人邊會紅到。

咁又唔好講到佢冇實力咁

你肯定淨係佢老細串？

一定係經理人迫佢
經理人可恥
GEM反共人所共知

真 好似想推撚哂d衰野比個經理人
老老豆豆日日大把人轉經理人轉公司啦
有幾可要打鑼打鼓仲要唱衰上手
咩居心大家心照

講到乜都唔關自己事，身不由己咁

心諗食屎啦

又要唱歌

洗白白 曲:韋然 詞:韋然

洗白白咯洗白白
倒開盆水咯快洗白白
洗白白咯洗白白
倒開盆水咯快洗白白
乖豬咪亂郁查
聽話唔好曳咯
快洗白白
乾淨的細紋仔
呢人人都鍾意架
倒開盆水咯快洗白白
污糟辣撻有問題
污糟辣有問題
污糟的細蚊仔
呢有人歡喜你架
洗下對腳咯洗下個頭呢洗下塊面唷
洗下對手
肥嘟嘟既細蚊仔
真係得人鍚架播
肥嘟嘟又白白雪雪重係度玩番間泡
洗白白咯洗白白
倒開盆水咯快洗白白
乖豬咪亂郁查
聽話唔好曳咯
到開盆水各快洗白白
洗下對腳咯聽日媽媽買對新鞋俾你著播
洗下個頭呢聽日大個做建築師
畫則起高樓
呀洗白白咯洗白白
倒開盆水咯快洗白白

改返同音字咪得

蜂鳥根本當佢係搖錢樹，瘋狂接job同演唱會，而家解左約大把人爭住簽佢啦

叫銀河gem得唔得

打波唔可以叫喬丹？

張丹食屎啦
成撚日幫gem惹是非
人地幫你賺咁多錢
而家分手就好來好去啦

咩on9邏輯，大把歌手都唔會成世簽同一間公司啦，會有咩影響

盲反撚

跳制乂牙醬

Get everybody fucking

芝麻人就係鍾意鳩叫

呢個頭係咪dreadlock?

各單位注意
瘋蝗gem嘅打手放完飯要開工喇

緊係有影響佢而加係要傾番每一首歌既版權，傾唔掂的話意味住如果佢而加開個演唱會係無歌可以唱，因為gem由出道到而加都係而間公司。舉個例陳奕迅而加係環球既歌手，想唱番英皇時期發行既歌係要逐次俾錢英皇買首歌番黎唱，所以你見陳奕迅而加好少唱lonely Christmas，單車等等既歌，因為英皇會開天價先俾佢唱

條友廣東話都唔肯講

係打手的話第一個打柒你先

俾錢解決到ge問題，對佢黎講仲係問題？

叫 'G'

同志們
辛苦了
錢不好賺吧

周杰倫當年自己開獨立公司，都買曬舊歌舊mv走啦，gem咁有米，張丹出天價都舊殺

錢就邊度都唔好賺架啦，仲同志?文革之後大陸人都唔會講呢個term啦

喂！扣你人工㗎！

真係咁賤?

你又唔係我老闆，扣乜春

改名叫紅旗囉

宇宙巨Jer

佢公司都幾狗反轉豬肚就係屎

嗰陣OJ個名好似都打過官司

發行嚟做乜... 演唱會唔出碟就係
舊歌照可以唱, 不過唔可以用返原裝 mmo

大陸咁多歌唱節目唱人地既歌，係咪參賽事唱每首歌都要俾錢？

鄧支那

姐倫同吳宗x傾
應該容易過漿好多

理論上要同衝紅燈拉唔拉你個道理一樣

同埋我估首歌既公司會收番節目既版稅

蜂蝗gem

有機會洗白仲唔去咩

不過佢本身就唔係香港人
香港market 只係佢一塊踏板
之後會唔會埋返香港市場就唔知
如果之前搵落唔少不如佢轉行算

果醬Jam

個咀咁撚樣
啱哂講支那話
扮北佬口音喇

講返廣東話咪又講到含住粒欖咁

叫MEG

換做琪囉

Link?

咪係單論唱功佢可以屌打香港同年代現役所有歌手

不如鄧扯旗啦

Get Everybody Masturbating

之前10年D歌都唔可以再唱
都幾大鑊

唔唱歌咪全職著低胸衫射籃球
即刻吸返一堆連登fans

叫輕輕鬆鬆gem

間蜂鳥音樂係咪得gem一個藝人

錢都會夠咁誠哥仲唔一早劈炮？

做埋代言人，又fatfat

咁多連登仔幫商家佬嘅

當年王菲 王靖雯
一樣都係紅 有料就有人知你改左名

講到尾咪又係錢
你可以買返返黎架嘛

不過張約一早係你自己on99簽姐
老細好定衰就睇角度啦

而且你阿漿響香港on99都係呢間經理人
同你返大陸唱到變做宇宙漿
紅左就話忍夠你
公我贏字你輸

唱係可以，只係唔可以出碟

無雙GEM

Get everybody masturbate

soler都係佢搞瓜

係香港政府先咁撚短視要發展大灣區姐，宇宙gem一早出左去宇宙啦屌

有乜所謂 GEM改名照會紅
但間公司玩咁大 好難再簽人
點計都係公司LOSS

鄧紫平

鄧紫琦 璒紫棋 鄧姿琦

叫銀河系咪得

佢有冇比人約飯局呢！？

咁佢都唔係冇責任

應該係透露

唔俾人上面d有錢佬屌所以解約？

改自己身份證個中文名做鄧紫棋，英文名加返個GEM字

呢個work 喎 但d歌應該拎唔返 除非佢同蜂鳥買

係，聽講係老細瘋狂接job，搞到GEM無得休息做到隻狗咁，但又無事先同GEM商量過

咁就無問題啦，反正新歌已經出左ep

共狗漿

唔會無問題架，其實Gem之前寫起左十幾隻歌for佢十週年，但係張丹禁住唔比佢出歌唔比佢出實體專輯，而且d歌都係錄曬，所以其實對gem黎講真系損失慘重。 更何況如果佢同公司真係反面，個YouTube channel同kkbox 所有歌既下場都唔知會點，先唔好話gem最後會點洗唔洗從頭黎過，班歌迷有無得聽返d歌都可能成問題。

鄧 · 紫棋

叫執紙皮

事源：佢發聲撐689，踩港人佔中後湖南衛視咪立即請佢上去
囉。之前香港鬼有人識佢.
BTW,你係大陸仔唔知？

改名叫＂葉謝鄧＂

是撚但啦

就早幾日

支持阿漿

能年玲奈

連登仔就係咁
不斷loop人地係大陸點點點人身攻擊
係現實世界永遠唔會好似佢咁成功

人係勁既 叻既 去到邊到係勁
就算要改名 無得用gem呢個名
佢要啲時間一定東山再起
我覺得佢已經準備好破釜沉舟 所以先反面

之後叫新棋士